{
    "question": "Arti dari Assamualaikum\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>halo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>begitu penjelasan nya</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Assalamualaikum merupakan salam dalam Bahasa Arab, dan digunakan oleh kultur Muslim. Frasa lengkapnya adalah \u02beas-sal\u0101mu \u02bfalaykum wa-ra\u1e25matu -ll\u0101hi wa-barak\u0101tuh\u016b. Salam ini adalah Sunnah Nabi Muhammad SAW, yang dapat merekatkan Ukhuwah Islamiyah umat Muslim di seluruh dunia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p>jngn lupa follow aku yh&gt;&lt;</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-menghilangkan-pikiran-negative-350",
            "question": "Cara menghilangkan pikiran negative?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.mengenlai pikiran negarif yang muncul</p><p>2.mencatat pola dan area pikiran negatif</p><p>3.menyediakan alternatif untuk pikiran negarif tersebut</p><p>4.memberikan afirmasih terhadap diri</p><p>5.berteman dengan orang\"yang memberikan pikiran positif</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>jangan lupa follow plis entr aku bantu lagi yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-adalah-bacaan-lahol-olako-ala-ballh-a-292",
            "question": "1.    .. adalah bacaan \u0644\u0627\u062d\u0648\u0644 \u0648\u0644\u0627\u0642\u0648\u0629 \u0627\u0644\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0644\u0647\r\na. istighfar\r\nb. tahmid\r\nc. tasbih\r\nd. hauqolah\r\n2.\r\nShalat berjamaah sekurang-kurangnya\r\n... orang\r\na. 2\r\nb. 3\r\nc. 4\r\nd. 5\r\n3.\r\n... arinya \u0635\u0644\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0630\r\n\r\na.Shalat berjamaah\r\nb.Shalat shubuh\r\nc.Shalat wajib\r\nd.Shalat sendiri\r\n4\r\nJika berjamaah 2 orang maka makmum\r\ndisunnahkan berdiri di ...\r\na. belakang imam\r\nb. disebelah kiri imam\r\nc. disebelah kanan imam\r\nd. di depan imam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.D.Hauqolah</p><p>2.A.2</p><p>3.C.Salat wajib</p><p>4.A.dibelakang imam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu, maaf kalau salah:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>1</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>d. hauqolah</u></em></strong></p><p><strong><em><u>2</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>2</u></em></strong></p><p><strong><em><u>3</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>s</u></em></strong><strong><em><u>h</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>t</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>berjam</u></em></strong><strong><em><u>aah</u></em></strong></p><p><strong><em><u>4</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>b</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>d</u></em></strong><strong><em><u>i</u></em></strong><strong><em><u>s</u></em></strong><strong><em><u>e</u></em></strong><strong><em><u>b</u></em></strong><strong><em><u>e</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>h</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>kiri</u></em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>maaf ya kalau ada yang salah atau telat menjawabnya maaf ya dan selamat belajar ya</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-fungsi-ilmu-pengetahuan-untuk-kehidupan-manusia-565",
            "question": "Jelaskan fungsi ilmu pengetahuan untuk kehidupan manusia!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ilmu merupakan sumber pengetahuan akan kebenaran yang dipercaya mampu membantu setiap manusia menuju surga. Dengan memiliki pengetahuan akan kebenaran, manusia akan semaksimal mungkin mungkin melakukan tindakan yang benar dan berusaha menjauhi perbuatan atau tindakan yang dianggap salah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk kehidupan berkepanjangan</p><p>-untuk merintis karier</p><p>-untuk menjadi ilmu yang akan diteruskan kembali kepada keturunan berikutnya</p><p>dan sebagainya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lata-kuzu-wala-naun-tentukan-huruf-bacaan-759",
            "question": "Lata kuzu wala naun tentukan huruf bacaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ayat kursi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ilyasa-as-kecil-saat-dijumpai-oleh-nabi-ilyas-as-beliau-dalam-952",
            "question": "Ilyasa a.s. kecil saat dijumpai oleh Nabi Ilyas a.s. beliau dalam keadaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sakit mungkin kak atau lgi kelaparan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "al-quran-adalah-sumber-pokok-ajaran-islam-isinya-meliputi-790",
            "question": "Al-qur\u2019an adalah sumber pokok ajaran Islam, isinya meliputi .... *    a. Satu aspek kehidupan manusia\r\nb. Dua aspek kehidupan manusia\r\nc. Tiga aspek kehidupan manusia\r\nd. Seluruh aspek kehidupan manusia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><u>Jawaban Singkat:</u></strong></p><p>D. Seluruh Aspek Kehidupan Manusia</p><p></p><p><strong><u>Detail Jawaban:</u></strong></p><p></p><p>Al-Qur&#039;an (Kalam Allah) yang dikemas dalam bentuk Kitab yang tersusun dari lembaran per lembaran memuat makna luas tentang seluruh aspek kehidupan manusia, bahkan diluar umat ISLAM. </p><p></p><p></p><p>Di Dalam Al-Qur&#039;an terkandung:</p><p>Perintah dan Larangan yang ditujukan untuk Manusia, baik yang hidup dari awal diciptakannya Adam dan Hawa sampai sekarang ini Al-Qur&#039;an menjadi salah satu pedoman Umat Islam untuk menjalani kehidupan.</p><p></p><p></p><p>Dengan Adanya Al-Qur&#039;an Hidup dan Kehidupan Manusia akan tertata rapi bila mampu memahami kandungan ayatnya.</p><p></p><p><strong>Jadi Jawabannya adalah:</strong></p><p><u>D. Seluruh Aspek Kehidupan Manusia</u></p><p></p><p></p><p></p><p>yang rajin baca Qur&#039;an nya kak :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melaksanakan-rukun-rukun-sesuai-dengan-urutan-nya-disebut-544",
            "question": "Melaksanakan rukun rukun sesuai dengan urutan nya disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tertib</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alif-lam-syamsiah-tandanya-adalah-a-tidak-berbaris-b-berbaris-m-480",
            "question": "Alif lam syamsiah tandanya adalah    a. Tidak berbaris\r\n b. Berbaris mati\r\n c. Berbaris depan\r\n d. Berbaris bawah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alif lam nya tidak berbaris</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Tidak berbaris</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-dapat-menggugurkan-pahala-salat-jumat-yaitu-a-menden-883",
            "question": "berikut yang dapat menggugurkan pahala salat Jumat yaitu a mendengar khotbah Jumat sambil duduk selonjor B ketiduran dan tidak konsentrasi rasi kepada kata c tidak melaksanakan salat dua rakaat ketika masuk masjid D berbicara dengan teman yang sudah lama tidak berjumpa \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya yang B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo salah maaf</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. ketiduran dan tidak konsentrasi kepada kata</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "776",
            "question": ". \u062f\u0627\u0646\u062a\u0627\u0631 \u0643\u0623\u0646\u0647\u0646 \u064a\u0685 \u062a\u0631\u062c\u0627\u062f\u064a \u06a9\u062a\u064a\u0643 \u0646\u0628\u064a    \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0631\u062f\u0627\u0643 \u0627\u062f\u0627\u0644\u0647 ...\r\n\u0623. \u0623\u0648\u062f\u0627\u0631 \u0633\u0627\u0639\u062a \u0641\u0627\u0646\u0633\r\n\u0628. \u062f\u0643\u0627\u0634\u0646 \u0686\u0641\u062a \u0647\u0627 \u0628\u06cc\u0633 \u062a\u0631\u062c\u0648\u0627\u0644 \u062f. \u062f\u0645\u0627\u0644\u064a \u0641\u0645\u0628\u0644\u064a\r\n\u062c. \u062a\u0648\u0631\u0648\u0646 \u0633\u0644\u062c\u0648\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dantar seolah-olah mereka tragadi, tikk nabi</p><p>Mohamed Bardak Adala...</p><p>Sebuah. Jam tangan Odar Vance</p><p>B Dashin Jift di sini adalah truwal terbaik lesung pipit</p><p>c. Torun Selgo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}